Interview Questions & Answers
Q1. How do you secure SSH?

Answer:

Disable root login

Disable password login

Use SSH keys

Change port

Allow specific users

Enable firewall rules

Install fail2ban

Use strong key size (4096 bits)

Q2. What is the purpose of authorized_keys?

Answer:
It stores public keys that are allowed to SSH into the account.

Q3. How to troubleshoot SSH login issues?

Answer:

Check logs: /var/log/secure

Use verbose: ssh -vvv user@host

Check permissions of ~/.ssh

Verify firewall/ports

Ensure key is correct

Q4. Why disable root login?

Answer:
To prevent brute-force attacks and enforce least privilege.

Q5. Why is password authentication insecure?

Answer:
Passwords can be guessed → Public key authentication is stronger.

Q6. What is SSH key pair?

Answer:

Private key → kept on client

Public key → stored in server’s authorized_keys

Q7. What happens if authorized_keys permissions are wrong?

Answer:
SSH will ignore the key → user cannot login.

Q8. What is “SSH Port Forwarding”?

Answer:
Tunnel traffic through SSH:

ssh -L 8080:localhost:80 user@server

